###### ПИбд-41 Омётов Николай

# Лабораторная работа №1

## Работа с типовыми наборами данных и различными моделями

### Как запустить лабораторную работу

1. Установить python, numpy, sklearn, matplotlib
2. Запустить команду `python solution.py`

### Использованные технологии

python, numpy, sklearn, matplotlib

### Что делает программа?

Генерирует набор данных для классификации с помощью make_classification.
Обучает на них 3 модели:

- Линейную регрессию
- Персептрон
- Гребневую полиномиальную регрессию (со степенью 3, alpha = 1.0)

Собирает итоговые оценки моделей:

- Линейная регрессия - коэффициент детерминации R2
- Персептрон - средняя точность по заданным тестовым данным
- Гребневая полиномиальная регрессия - Перекрёстная проверка

Отображает графики:

- классификация обучающих данных
- классификация тестовых данных
- карта вероятностей классификации моделями

![alt text](plots.png "Plots")

Максимальную оценку показал Персептрон

### Тесты

**_Видео с примером работы программы:_**
<https://disk.yandex.ru/i/4VSdlxw6KjuK0g>
